何君堯風暴襲馬場 - 左丁山

何君堯風暴襲馬場 - 左丁山

星期三臨近中午時分，左丁山攤開馬經，集中精神刨馬，不自覺眼皮下垂，再也看不清馬經上的微細字體，於是索性閉目養神，之後在辦公椅上睡着了。醒來一看電話，已二十多條短訊，原來朋友及馬迷友好紛紛報料，星期三夜馬取消，看後粗口衝口而出，氣頂之至。

當晚八場賽事已有奇怪不尋常安排，就是把第二班一千米賽事編在第一場舉行，有違一向習慣，即是高班馬放在第六七八場，第五班馬才放在第一場。看了分場表，便知道第一場有何君堯、何偉誠與李星強三人聯名擁有的「天祿」，「天祿」跑一千米賽績優異，已在快活谷取得兩冠一亞，該晚是賽前熱門之一，隔夜賠率4.4倍，有取得三捷的希望。

馬主之一何君堯是何許人也，全港皆知，於近期反修例運動中，是一位勇武示威人士恨之刺骨的人物。721之夜，何先生與元朗白衣人握手一幕，電視觀眾豈會忘記，星期三晚大概可能有黑衣群眾到馬場為何先生「熱烈地彈琴，熱烈地唱」，馬會恐怕影響馬迷及馬兒，毅然決定取消是晚賽事，以保跑馬地太平無事。

取消一晚賽事，馬會損失頗大，通常夜馬投資額可達11億元，馬場全部餐廳爆滿，餐飲費損失不菲，的士巴士小巴也有損失，難以計算。

有人認為可否禁止天祿出賽或馬會勒令何君堯退出馬會，答案是否定的，天祿是「合夥人馬」，馬主有三位，不能因為何君堯一人而損害其他兩人的利益。馬會會員退會？過往只有兩大規則，一是會員犯法，鋃鐺入獄，而且上訴失敗；二是會員財困破產，沒錢繳會費，被着令退會。或曰：可不可以引用「令馬會不名譽（bring disrepute to the club）」為理由，取消他的會員資格？這也很難，一定要馬會董事局嚴肅考慮後才有機會通過。但試看今天的政治環境，何君堯親中建制派是寵兒，甚得中方歡心，誰人敢碰他一碰？試看太古集團，因國泰受制內地無法不聽命，金融時報於9月17日報導，久有聲譽，由本港西人創辦的里昂證券（CLSA）因已受中信集團收購，CLSA的職員也被提醒，不要坐CX航機！現在是形勢比人強，中方憑龐大市場威逼利誘中西大企業就範，如敢發表不同意見，大富豪也受官媒及本港深藍人士批鬥。馬照跑，舞照跳云，本是鄧小平箴言，現在開始受政治困擾，馬會着實為難！願榮光歸香港這首歌，唱得街知巷聞，自有其原因。（按：9月19日何君堯宣佈名下馬匹天祿無限期停賽直至香港恢復平靜為止。）

左丁山
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
辦法只有一個 (陶傑)

下一則
下一則
兵不血刃 (李碧華)